 10:22, 26 февраля 2019
«Яндекс.Такси» накажут заизбитую водителем россиянку
Роспотребнадзор планирует наказать «Яндекс.Такси» за инцидент с жительницей столицы Ольгой Садвокасовой, которую избил водитель, приехавший на машине с символикой агрегатора, пишет «Коммерсантъ» во вторник, 26 февраля.Как оказалось, предполагаемый виновник нападения — 47-летний Сергей Фомин — никакого отношения к компании не имел, но, по мнению представителей ведомства, это не освобождает ее от ответственности за введение клиента в заблуждение (часть 2 статьи 14.7 КоАП РФ).Компании грозит штраф до 500 тысяч рублей.Женщина вызвала машину через приложение «Яндекс.Такси» в ноябре прошлого года. В ходе поездки Садвокасова сделала водителю несколько замечаний относительно стиля вождения, после чего тот ее избил.В результате у женщины диагностировали переломы носа и ноги. В полиции по факту произошедшего возбудили дело об умышленном причинении вреда здоровью средней тяжести (статья 112 УК). Имя и фамилия таксиста были установлены, однако разыскать его самого не удалось.Агрегатор отказался нести ответственность за водителя, из-за чего в конце прошлого года Садвокасова направила письмо президенту России, после этого ее делом занялся Роспотребнадзор.«Любой психопат, наркоман, шизофреник, маньяк и насильник может прикрыться брендом крупной корпорации и беспрепятственно получить доступ ко мне, моим детям, родственникам», — отметила в своем обращении россиянка.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
